ARM Mac Pro 猜想

APU (CPU + GPU) 就係A14X * 2 MPX module card
按需求插唔同數量嘅MPX module, 每個module 包含1、2個USB C (TB) interface, 有Infinity Fabric link

以後升級都唔駁換底板，換(極貴連RAM) MPX module 可上A15, A16 etc

底板就用Apple Designed T3X chip 做system controller 可能built in Thunderbolt 4 controller
T3X 特別多PCIe lanes
T3 留俾消費級嘅Mac

目前張MPX afterburner card 同Radeon VII 可以照用返 (driver support Radeon VII and RDNA2)

apple會咁好死比你換？

落拉爆螺絲 aa膠再燒焊

MPX module 都要錢架嘛

十成全部野焊死喺一塊
一壞就可以買過部

早啲訓，發夢就有可能

macpro都行arm, 我諗起碼3年後
到時都A17

佢話2年內要換晒Mac 做Apple Silicon 如果跳票係趕得上A17 嘅

目前啲28 核Xeon 應該係靠堆Apple Silicon chips 嘅數量取代

問題係啲high efficiency core 數量會太多

目前Mac Pro 已經可以換大部份野

以前macbook都可以換野加野

呢一代Mac Pro 可以換野加野

反而上一代圓桶造型先難換嘢

懷疑因為咁而炒sir ive
佢後期真係太多產品太不切實際

我記得佢喺舊年發佈會徒手拎iPhone 11 Pro 睇 但比security 阻止 好諷刺

但有咩產品不切實際

大家點睇Mac Pro CPU config 呢？
好似底板上啲NAND chips 咁焊一大堆？

堆核心
亦係ARM架構最叻嘅嘢

咁要特登整粒spec 勁過iMac, MacBook Pro 16” CPU spec 好多嘅SoC (ASIC) 俾Mac Pro 用，除非你粒住呢啲機都用同一粒SoC

而且Mac Pro 本身CPU 都有好多offering

生產唔易，庫存管理更唔易. Mac Pro 銷量少過iPad Pro 太多

堆晶片數量比起設計一個大核心更易更方便

係 Sir Ive 自己玩夠唔做la, 玩左咁耐咩都厭la.而家自己做老闆咪幾好

佢一走，啲嘢即刻開始PHASE OUT，如butterfly keyboard, 1-usb MacBook，佢進求嘅完美同簡約離地咗。設計完APPLE PARK已經完成歷史任務啦。
不過大公司正常都有POLITICS，SJ走咗，佢都算留得耐。